---
slug: /cli/installation
sidebar_position: 2
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';
import Linux from './_linux.md';
import Windows from './_win.md';
import Darwin from './_darwin.md';

# Instalação e Configuração

<Tabs>
	<TabItem value='linux' label='Linux' default>
		<Linux />
  </TabItem>
	<TabItem value='win' label='Windows'>
		<Windows />
	</TabItem>
	<TabItem value='darwin' label='Mac OS'>
		<Darwin />
	</TabItem>

</Tabs>

### Token de Sessão

Para começar a utilizar o CLI é necessário criar um Token de Sessão:

![Criar Token de Sessão](./create-sessiontoken.png)

Após isso será possível copiar diretamente da interface o comando para configurar o `idp` com seu token:

```bash
$ idp login set --access-key {access-key} --secret-key {secret-key}
```
